有冇巴絲想學鼓？

呢個post重開嘅，之前個個沉左

小弟我最近搞左自己band房
想收下學生幫補下
同埋賺下教學經驗
個band房係葵興
如果葵青區嘅巴絲們有興趣，可以telegram我
Telegram :

Btw 最近諗住買多套鼓，方便教學生

how much

你個名

咁岩想放套電子鼓 巴打有無興趣 roland

你telegram 我

我又唔係好想收電子鼓
Btw thx

係咁加價仲唔係劏你琴行

每堂幫你含當交學費ok?

唔好啦，我好正經㗎

how much

直接講,唔tg

比條西毛過你呀

唔該俾條jack 線我啊

樓主覺得學左一年半鼓正常應該要去到咩程度 ？

我覺得首先基本嘅single, double, paradiddle, flam, drag都要有認識同練過下。
當中基本嘅Single 同double起碼練熟
另外可以自己可以執到歌

以上都係我個人意見
( 每個人教嘅方法都唔同
同埋唔可以只用時間長短而斷定應該要學到啲乜
平時有冇練習都影響自己學嘢嘅速度 )

Btw sorry for 1999

龍舟掛鼓揾女學好啲喎

唔好啦

靚仔？

唔靚仔

路過搭下嗲 唔好介意
其實要自己睇有幾努力，肯放幾多時間落去，越努力加有個好老師磅住係會行快好多
唔好有覺得自己比其他人落後既心態而灰心 加油加油

多謝巴打 之前就係跟錯老師攪到進步得好慢，而家個老師真係好好多，對學生好嚴令我好有動力練野
Sorry樓主騎劫左你個post... 樓主好似想買多套鼓，而家劏你做discount快啲整返套

唔緊要啊有問題咪問囉
前幾日已經買左

買左邊套

想問下通常幾點上堂 有心學但返工返夜怕就唔到時間

唔緊要啊，我上過最夜嘅係晚上十一點開始
夜唔過呢個就ok啦

我冇係劏你買啊，我唔想買套standard size
買左套二手嘅細size嘅鼓

有興趣學
利申 對音樂0知識 連五線譜都唔識睇
巴打識d人係咪多數細細個就學？就20先學會唔會遲 聽講音樂係要由細培養

唔會遲啊，而家普遍都係廿幾歲嘅學
有個都三十歲
睇你有冇心學嘅啫，有心唔怕遲

Sbt

有心就把握時間學啦，我之前夾band彈bass，但由細以嚟最中意嘅係打鼓，有一日的起心肝轉打鼓，啲bandmate屌晒鬼咁叫我唔好，話彈開bass就學bass啦
雖然有道理但係我真係好撚中意打鼓，最後冇聽佢地講去左學鼓
買zildjian買到破產

啱啊，中意個樣梗係玩個樣啦
如果唔係點會開心
Btw 劏你賣到zildjian咁撚貴

但佢做六折七折又算係咁

而家有7折就梗係買

想問巴打識唔識電鼓錄音啲嘢 用左幾年都唔識點錄...上網search又唔明...

巴打用咩牌子

YAMAHA DTX502

有冇logic pro 或者其他daw

巴打用開咩pedal
暫時踩過Dw9000, Dw9000 鈦金版, Sonor perfect balance, Iron Cobar 900 隻隻都有好有唔好

巴打收幾錢 無tg

亂入
🔔12月聖誕優惠 ⚡
混音錄音班📣💻
$800/4堂 每堂一小時
連paper note
另外送作曲編曲軟件👉 logic pro x 及waves plugins 破解版( 只限聖誕期間)

廢鼓佬幫你推一推

我用DW9000, 試過 dw5000, speed cobra, iron cobra p900 Pearl demon仲有幾隻
我覺得iron cobra其實真係幾萬用好踩，平價之選
如果講for 踩得快個啲speed cobra 真心好用
Pearl demon就真係不了，賣撚左，個direct drive版我覺得垃圾( 可能我唔慣 )
Dw 9000就好順囉，同埋有得轉唔同mode
個人黎講中意5000多啲

未試過sonor，想試下，但係又冇frd有

Thx ar!!

唔好咁啦巴打
Btw mixing都有啲興趣

巴打目前為止收唔收到 見你個post浮咗幾耐吓

都收到一兩個嘅

仲打算試下demon 咁即係ban得
最近想入手個pedal, 舊個隻放屋企練腳
巴打覺得係屋企練野，除左電鼓仲有咩選擇？我睇過pearl compact traveler, dw practice kit, 定淨係一個pad加一個bass drum pad已經夠練 希望有一日可以教鼓 有排練

有好多外國佬中意用，我就真係唔中意
難set又唔好踩，不過都可以去通利試下嘅。
我見最近二手group好多人放全新咁濟嘅
知咩事啦咁

入個Dw 5000 囉，真心好用嘅
貴嘅就揀tama p900囉

同埋屋企練嘅我覺得 Dw practice kit 好啲，pearl 嘅話屋企用黎講我覺得太嘈，同埋得snare同bass drum，dw個隻多兩塊好啲，價錢都差唔多

電鼓其實我就覺得一般般，個feel佢就講似真鼓，但我就覺得差好遠，practice pad set 仲好仲平

同埋加油啊巴打

朋友教過我少少，發現自己手腳唔太協調

其實協調可以練嘅
但係一開頭會學得辛苦小小

有無得租黎練
個頭收工方便練

都可以嘅，可以傾下

有冇聽開咩鼓手

睇你對鼓有幾熱情

中意 Benny Greb, Anika nilles, dave weckl仲有好多都會聽
而最近就係咁聽Eric Moore

X2

要出價你就出價, 出完等巴打睇下合唔合理

你老味鬼鬼鼠鼠就等收皮

想問下樓主如果以極新手而言（岩岩初學頭一個月），有冇咩鼓書介紹for 自學/練習

竹戈

亂入 help push
🔔12月聖誕優惠 ⚡
混音錄音班📣💻
$800/4堂 每堂一小時
連paper note
另外送作曲編曲軟件👉 logic pro x 及waves plugins 破解版( 只限聖誕期間)

有需要錄音我cover都可以搵我

Ching 你咪騎劫啦，自己開啦

有冇得學到buddy rich咁

我自己就唔多睇書，但係睇過Benny Greb 本 The language of drumming 好深刻，佢入面有好多唔同rudiment 同 pattern 嘅變化，有淺有難，不過淺嘅佔小部分

如果真係極新嘅話試下睇youtube channel 叫drumeo，我都覺幾好

好難講話學到邊個邊個咁㗎喎，更何況係傳奇人物

巴打有冇用開cymbal bag/case, 你覺得有冇必要用case? 我大部分時間都係放band房，我係驚bag中間啲隔層唔夠承托，啲cymbal會俾上面啲cymbal壓住

想買套電鼓喺屋企
最好慳位d 有咩推薦

我得一個好cheap嘅袋
我覺得壓住應該冇乜影響嘅

電鼓我就唔係好熟
不過好多人都買Roland, 眼見TD15kv好似好多人揀

屋企無鼓係咪會學得好慢

唔使一定有鼓，用practice pad都可以練到好多野

Tg左你

見到了

巴打收學生收成點？有冇係琴行教？

還可以啦，琴行就冇揾，遲啲先

你教人流程係點？我學左一年linear先double

有啲簡單嘅linear好早開始浸俾學生，而double嘅話，大概半年左右會開始教( 如果學生每堂都交足功課 )
Btw 如果有其他問題不如 telegram 我，方便啲

我練緊paradidle，手唔協調

我覺得paradidle要練好左double stroke 再練

樓主有冇考過8級試？想問下大概流程係點

想學 可惜太遠
輕輕一推支持樓主

Thx 希望你揾到好老師

三首歌先，之後就technical exercise，最後考官問你問題

考歌係咪要自己帶CD機播歌？

大家平時出去鼓房練既頻率大概係點樣，比如拎著份譜，係咪首先係屋企記熟d pattern 之後先出街練？同埋都想問下邊到有平既鼓房，平時去開要50蚊個鐘，都覺得唔係幾負擔到

我每星期平均練20個鐘，練鼓最好同人夾租鼓房

每日平均3個鐘

可能有d off topic

之前學過鼓2年度，屋企冇鼓成日對pad練好悶，出去鼓房又貴，有次學校有活動招band mate要interview先入到band，我報左名，但打到好差，最後入唔到band所以放棄左玩鼓
之後見結他幾靚，又可以係屋企練就索性買左支結玩，而家跟人學左2年度，開始覺得有d悶，成日提唔起精神練，又心郁想轉返鼓，但好驚轉黎轉去又係咁 ，究竟點先知道自己鍾意邊樣樂器

本身未學鼓之前係無咩留意鼓聲，學左之後好多歌都會聽下鼓聲，覺得鼓好澎湃，好有連慣性，覺得一首歌冇鼓硬係差咁d野

但有時聽結他solo 又覺得幾正，真係唔知點揀

個邊會播歌俾你

一得閒就翻band房練
我自己會寫底要練嘅嘢同埋定個目標先練

我之前都差唔多，不過最近好懶
Btw其實夾租鼓房抵玩好多，但係好似好難同夾租啲人夾時間

睇黎你似三分鐘熱度多啲
兩樣都玩咪得

至於點先知邊樣係你最中意嘅話，真係答唔到你
我會諗我玩緊邊樣樂器嘅時候最有成功感囉

Sorry for 1999

學左一年覺得好似咩唔識
想轉老師但唔知點開口

我以前係話暫時唔學住

我兩個月前都轉左老師，都係話暫時唔學住 巴打呢一年學左啲咩？

絲打 唔知 都係打歌多咋

打歌唔係唔好嘅，冇咁悶
啲學生都係怕悶

Btw 我自己會教左啲technique 先
再揾啲歌套用翻啲學咗嘅technique

ching覺得120嘅Single double paradise對學咗一兩年嘅難唔難打

120嘅16th note single double stroke 差不多，前題你每個星期都有練習

Paradise 我諗你意思係Paradiddle，single paradiddle 嘅話都應該都唔難打，其他inversion 就應該難啲

想問下屋企冇真鼓可以點練鼓？
上網睇
1. Bk鼓房練
但要長期比舊錢，40蚊一粒鐘算唔算貴？只靠呢個每日去會幾貴咁，應該要配合pad 個方法練
2. 買pad練
冇真鼓個聲，同埋長期落去買drum kit 可以練多d野，上網睇有套dw drum practice kit Ching 覺得點？我有d驚比屋企人話嘈，暫時用1塊pad打冇咩野，但試過比樓下叫我唔好打

Dw practice kit我覺得幾好，個人覺得呢個打practice kit 好過啲電子鼓
最好有塊厚啲嘅地毯墊住，咁樓下就應該唔會投訴

我覺得40蚊個鐘算平啦，以前我練都係咁上下
不過長遠黎講都係自己租個單位或者同人夾租

唔該哂，咁我可能會買dw 練，間唔中出鼓房打，有需要再諗

唔使唔該 有其他問題可以再問我

搭單問下想買pad練點揀好?
是但去通利買塊都得?

買塊啱feel囉，都係買Vic Firth, Evans 個啲㗎啦，二百幾三百蚊。

不過當然有啲好撚貴嘅pad，我就未試過，唔知有咩分別

Percussion + 樂理grade 5 distin 路過
另外中敲鑼鼓嗰啲都玩左6年

有個朋友都係玩中敲，又係樂理grade 5
唔通。。

唔係幫襯
不過最近想book鼓房練
葵涌區 有冇推薦

有，Tg我私底下講，費事係到開名

Evans real feel可以試下，我叫佢做開心pad, 佢彈力高到練咩都好易 比真鼓彈好多，如果想唔彈，可以試下Remo silentstroke pad, 用完再用real feel會快過火箭

我覺得vic Firth 隻double sided 好過Evans

知唔知邊到買鼓抵d?

有冇咩牌子話特別想要？
如果係Yamaha Tama 個啲大牌子都係去翻通利買啦，上外國網買嘅話運翻黎其實都幾貴下。

如果係啲冷門牌子嘅上網揾下，有啲牌子香港都有細鋪頭會賣

thanks

我喺樂團中西都有玩

我朋友都係中西都玩

你朋友幾歲

好似今年20

我都係今年20

屌咁都有得相認

巴打 TG左你 睇下收唔收到 幫推

收到
唔知邊個係你呢

巴打介唔介意影套鼓上黎睇睇

岩心水既我順路過黎呢邊練

你pm我攞啦，廢事po係到

收幾錢
最近有d興趣想學但好大機會三分鐘熱度

你tg我啦

咁鬼遠

冇辦法啦，租金平啲嘛

巴打撚唔撚到le兩首 撚到就pm

要練下，好少打slipknot